大阪6.1級地震3死200傷 恐傷亡人數持續增加

日本大阪周一（18日）早上發生黎克特制6.1級的淺層地震，關西多個地區都感受到強烈搖晃，暫未發出海嘯警報。有建築物搖晃超過30秒，車站內的顯示牌亦塌下，有3人死亡及逾200人受傷。大阪及鄰近兵庫縣共17萬戶停電，新幹線神戶線發出地震警戒信號，列車一度停駛。日本傳媒報道，地震中恐有多人罹難，惟消息未獲警方證實。

氣象廳表示，地震震源位於大阪府茨木市東南方，震源深度為10公里，屬極淺層地震。氣象廳其後把地震強度調整為6.1級，並將地震的震源的深度由10公里調整為13公里。大阪府、京都府、滋賀縣、兵庫縣、奈良縣等近畿地區分別錄得強烈震動，氣象廳警告民眾未來兩三日內須提防餘震及山泥傾瀉。據美國地質勘探局數據顯示，地震強度為5.3級，震源深度15.4公里。

地震發生於大阪時間早上8時（香港時間早上7時），大阪府北部高槻市有建築物起火，一名9歲女童在上學途中不幸被倒塌的泳池圍牆壓中身亡，另有一名10歲男童受傷。東淀川區一名80歲老翁被倒塌的房屋壓死，茨木市一名84歲老翁遭家中書架壓中不治。吹田市有民宅的傢具在地震中倒下，雜物散滿一地。

從網上影片可見，地震過後有水管爆裂，多家古建築物起火冒出白煙。關西電力表示，福井縣敦賀市的敦賀核電廠暫時沒有異樣。

首相安倍晉三表示，首要之務是要拯救民眾的性命，他下令官員要快速搜集損毀情況，不遺餘力搜救及向民眾提供適當的資訊。內閣官房長官菅義偉指，地震並無造成重大災害。首相官邸已經成立了緊急聯絡室，正在收集災區的情況，並聯絡自衛隊做好救災準備。

CCTVB又開盡火力講日本地震(◔౪◔)

真係唔好去

正常 一貫CCTVB作風 再等d藍屍五毛幫手唱衰日本 搞到港豬唔敢去日本

好彩去親都未遇過

日本地震仲多過香港8號波
檢討下啦天文台

好呀唔好去呀

真係唔好去
等我冇咁迫

god bless japan

去深圳啦，安全咁多
大阪呢啲等我嚟

下星期去

人無事最重要

rip

所以日本當年侵略支那十分正確

連登仔一見有人死又可以開香檳

Btw, 樓主老豆老母幾時死，樓主又可以開香檳

天佑日本 我的祖國